[IZ*ONE評論]宮脇咲良、本田仁美、矢吹奈子 暫停AKB48值得嗎?

在AKB48推出第54首單曲《NO WAY MAN》後，她們將會暫停AKB48活動，直至2021年4月才正式歸隊。無論AKB48粉絲，還是Kpop迷都有一個疑問：宮脇咲良、矢吹奈子、本田仁美值得為了IZ*ONE而停止日本活動嗎？

暫停日本活動=離棄AKB48粉絲？

AKB48的定位是「可以面對面的偶像」，所以AKB48會在劇場公演，並定期舉行不同規模的握手會，加強組合成員與粉絲之間的交流。由此可見，除了推出單曲外，與粉絲密切交流也是AKB48成員其中一個重要職責。

不過，宮脇咲良、矢吹奈子、本田仁美因為專注IZ*ONE的工作而暫停AKB48的工作兩年半，無疑令AKB48粉絲失去近距離接觸3人的機會，加上宮脇咲良和矢吹奈子也是地方團HKT48的主力成員，難免令粉絲擔心兩人暫停活動後，HKT48的聲勢會跟隨下滑，所以有部份激進粉絲就指責三人「背叛AKB48」！雖然那只是小部份人的意見，但是宮脇咲良、矢吹奈子、本田仁美，也不能排除或會因為專心IZ*ONE工作，而失去AKB48的粉絲。

專注IZ*ONE或可增加個人知名度

宮脇咲良、矢吹奈子、本田仁美可能會失去原有的AKB48粉絲，不過，3人未來以IZ*ONE之名進軍韓國，也許能夠擴大粉絲版圖！AKB48雖然有開發海外子團，例如在泰國的BNK48、以印尼發展為中心的JKT48等，但AKB48本身就更着重日本市場，近年較少舉行海外演出。相比之下，Kpop組合就積極開發海外市場，除了多使用社交平台分享藝人近況外，更時常到海外舉行演出，近至日本、香港、台灣，遠至歐美都是Kpop偶像涉獵的地方。宮脇咲良、矢吹奈子、本田仁美進軍韓國，除了可以吸納當地人的支持，也可以吸引海外Kpop迷關注，從而提高自身人氣。

有粉絲擔心宮脇咲良、矢吹奈子、本田仁美可能因為外國人身份而在韓國受到排擠，不過筆者認為，三人在《Produce 48》已經累積一定知名度和好感，最後成功殺入12強以IZ*ONE出道也絕非僥倖。另一方面，從經驗所見前輩團I.O.I.和Wanna One中，海外成員周潔瓊和賴冠霖也在Kpop界，也能大受歡迎。所以宮脇咲良、矢吹奈子、本田仁美的外國人身份，未必會是韓國發展的絆腳石，反而可能成為通向國際舞台的跳板，甚至有機會反過來吸引更多Kpop粉絲了解，她們本身所屬的AKB48。

IZ*ONE人氣未獲看好

雖然IZ*ONE與韓國國民男女團Wanna One、I.O.I.同樣出自《Produce》系列，不過IZ*ONE似乎被外界看淡。《Produce 101》Season 1、2總決賽收視高達4.383%和5.197%，但《Produce 48》在Wanna One、I.O.I.撐場之下，也只有3.085%。另一方面，《Produce 101》Season 1第一名Somi全昭彌共獲得858,333票，而Season 2第一名姜丹尼爾更獲得1,578,837票！相比之下《Produce 48》第一名張元英只獲338,366票，而在韓國、日本和海外人氣高企的第二名宮脇咲良也只獲得316,105票，與《Produce 101》Season 1、2相距甚遠，所以IZ*ONE被推測人氣將不如Wanna One和I.O.I.，也難免令外界懷疑宮脇咲良、矢吹奈子、本田仁美專任IZ*ONE能否取得成功？

公海日本狗同泡菜狗手足點睇 (私人貼一張)

宮脇方便覆診

佢跳舞幾有潛質
我睇佢日本個邊選舉得82名好似唔算好高
去闖下好似幾好

咩術語黎

話佢整過...

一點都沒有

是但啦整得靚咪得

多方發展唔好咩

櫻花同奈子HKT冇左佢地影響應該幾大
對韓國發展有好處但可能會影響日本個隊

ching ho ball

我死泡狗比較接受到IDOL整

yah
respect

牛屎妹收皮啦
機心重到閪咁

邊個係牛屎妹
波子哥哥

出去闖下好過啦,留係到咪又係比松井豬職場欺負

好似下年唔選? 出去未必係壞事

唔選啦,出去提高知名度擴闊下個圈好過留係到,始終48系依家係日本都係收皮中

Nako可惜啫

點解咁講

總選明明可以再上

一個姓崔嘅人

櫻花係48團內到曬頂 有得去泡菜係新出路
本田就未上位 兩條未知既路比佢揀 2揀1都OK
nako就真係犧牲大啲 明明係日本上緊位做未來ace

邊到假
PD48成員固定PICK第一